\documentclass{llncs}
%
\usepackage{makeidx}  % allows for indexgeneration
%
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\sloppy
%
\begin{document}
\mainmatter              % start of the contributions
%
\title{Минимизация затрат  в задаче календарного планирования со
складируемыми ресурсами }
%
\titlerunning{Краткое название}  % abbreviated title (for running head)
%                                     also used for the TOC unless
%                                     \toctitle is used
%
\author{Овечкина А. Романова \inst{1,}\inst{2}, Татьяна А. Сергиенко \inst{1,}\inst{2}}
%
\authorrunning{Романова А.А., Сергиенко Т. А.} % abbreviated author list (for running head)
%
%
\institute{Омская юридическая академия, Омск, Россия,\\
 \and
Омский государственный университет им. Ф.М. Достоевского, Омск, Россия,\\
\email{anna.a.r@bk.ru} }

\maketitle              % typeset the title of the contribution

\textbf{Ключевые слова:} вычислительная сложность, календарное
планирование, динамическое программирование \\

В работе рассматривается следующая задача календарного
планирования. Имеется проект, состоящий из $n$ взаимосвязанных
работ, для выполнения которых требуются складируемые ресурсы $m$
видов. Взаимосвязь между работами задается ориентированным графом
$G=(V,E)$, где $V$ -- множество вершин-работ; дуга $(i,j)\in E$,
если работа $j$ не может начаться до завершения работы $i$. Для
каждой работы $j\in V$ известны ее длительность $p_{j} \in Z^+$ и
потребность $q_{jr}$ в ресурсе $r$ в каждый период времени
выполнения, $r=1,\ldots,m$. Для выполнения работ ресурс $r$  в
любой период времени можно приобрести по обычной цене
$C^{norm}_r$, если объем покупаемого ресурса не превышает
$V^{norm}_r$. При превышении этого уровня устанавливается новая
цена $C^{over}_r$ за единицу ресурса. Требуется определить
допустимое расписание выполнения работ проекта и план закупок
ресурсов, при которых суммарные затраты на приобретение ресурсов
минимальны. В работе рассматриваются случаи неограниченного и
ограниченного склада. В первом случае в каждый период времени
можно складировать любое количество ресурса. При ограниченном
складе излишек ресурса $r$, то есть ресурс, который предполагается
потратить позже, в каждый период времени не должен превышать
объема $V^{cont}_r$ склада. 
Ранее в ряде случаев установлена
сложность задачи. В частности, показано, что при ограниченном
складе как при $C^{over}_r>C^{norm}_r$, так и при
$C^{over}_r<C^{norm}_r$ задача NP-трудна, при неограниченном --
полиномиально разрешима \cite{romanova_R,romanova_PR}.
В настоящей работе продолжено исследование данной задачи.
Предложены модели целочисленного программирования для случая
ограниченного склада; разработаны алгоритмы динамического
программирования; выделены малотрудоемкие частные случаи.
\begin{thebibliography}{1}
\providecommand{\url}[1]{\texttt{#1}}
\providecommand{\urlprefix}{URL }

\bibitem{romanova_R}
Романова, А.А.: Исследование одной задачи календарного
планирования со складируемыми ресурсами. Динамика систем,
механизмов и машин : матер. VIII Междунар. науч.-техн. конф, с.
88--91.  Омск : Изд-во ОмГТУ (2012)
\bibitem{romanova_PR}
Пирогов, А.Ю., Романова, А.А.: О сложности одной задачи построения
расписания с минимальными затратами на приобретение ресурсов.
Россия молодая: передовые технологии -- в промышленность, \No 3,
с. 69-73 (2015)
\end{thebibliography}
\end{document}
